當債務保證人慘遭友背叛…21歲男被強押討債 警半小時內救人
2023-01-24
https://udn.com/news/story/7320/6928157
21歲陳姓男子替朋友當債務保證人，因朋友消失躲債被債主27歲蘇姓男子追討40萬元債務，還在大年初二被押走，所幸新北市三峽警分局迅速掌握陳男行蹤，到山區將陳男找回，警詢後依妨害自由、傷害罪移送新北地檢署。 警方調查，陳男與蘇男曾是一起在撞球館工作的同事，日前陳男介紹友人向蘇借款40萬元，並擔任保證人，事後友人卻欠錢不還還搞失蹤，蘇男因此轉向陳男討債。 昨天凌晨3時許，陳男到林口地區友人的住所打完牌準備返家，卻被蘇男率人強押上車，所幸陳男友人機警記下車牌，並透過手機定位陳男位置，讓三峽警方迅速鎖定陳男行蹤，半小時後便在山區找到車輛。 起初蘇男等人還不承認，向警方謊稱「都是朋友」，還嫌警方造成他們困擾，但因陳男一臉驚惶，臉上還有巴掌印，說法不被警方採信，將人統統帶回警局，警詢後蘇等人坦承犯行，依妨害自由、傷害等罪移送新北地檢署。 警方攔車後，將人全部帶回警局調查，詢後依妨害自由、傷害等罪移送新北地檢署。記者柯毓庭／翻攝 債務